新聞成本有多高？

節錄

新聞成本有多高？
2020-06-17

如題，新聞的成本有多高？
以《壹週刊》為例，我們製作新聞，好貴。

因為要報道真相，我們面對的代價，再不只是人力成本、營運成本這些老生常談。

《壹週刊》做調查報道，要深入真相脈絡，最大的成本，是時間。

做踢爆新聞，常要犯險偷拍，得罪人多，記者常受恐嚇，不足為道。

惡勢力不斷發律師信來恫嚇壹仔收回報道；記者採訪又被執法機構擄走，請律師幫忙救人救報道，費用好貴。

北方駭客三不五時來攻擊壹仔的電腦系統，網絡保安維護要廿四小時無間斷；為了我們每一位讀者，我們不惜工本去找來最可靠的外國儲存服務供應商作合作伙伴，去守護訂閱用戶的個人資料。這些服務雖然是無形的，帳單卻很嚇人。

因為堅持如此去製作新聞，《壹週刊》經歷過挺不下去的低潮，因為讀者，還是咬著牙挺了下來。

2019 年轉行收費訂閱制，《壹週刊》賣給讀者的不只是硬橋硬馬的新聞，還有《壹週刊》只會報道真相的信念和堅持，這一年來，香港人的前路顛簸難行，《壹週刊》幸一路上得香港人扶持，我們不覺是運氣。

【壹仔告急請即訂閱】 拍片呼籲海外華人支持 王喜：讓香港人被看見

我們心裡清楚，是香港人讓壹仔有繼續前行的燃料。

然後，港版《国安法》殺入香港。《壹週刊》面對的將會是一座很難跨過的巍峨高山。

港版《国安法》與香港現有的分裂国家罪、叛亂罪、煽動叛亂罪等有何不同？香港大學法律學院教授陳文敏說，現存的香港法例是指「以武力分裂国家」；港版《国安法》卻能「以言入罪」。

希望大家還未忘記，劉曉波正是因為「以言入罪」而被判監的。現時，香港人還不會因發表言論被指顛覆国家，但港版《国安法》實施後，任何香港人發表一些言論，而當局或執法人員懷疑涉及顛覆国家或分裂国家，便可作出拘捕及檢控。

在新法例下，傳媒及記者每日都在踩鋼線。

以後，《壹週刊》踢爆紀律部隊淪為犯罪集團的惡行，很有可能會被被檢控「危害国家安全」；

《壹週刊》批評執政者、刊載特區政府不喜歡的言論，很有可能會成為「顛覆国家」或「分裂国家」的罪人；《壹週刊》揭發官商鄉黑勾結養奸，很有可能負上「泄露国家秘密」的罪名。

在政權可以隨便「以言入罪」的時代，如果為了製作新聞，要負上如此沉重而可怕的成本，老實說，《壹週刊》也會害怕。不過《壹週刊》願意應承香港人，我們會撐住，我們會繼續踢爆，我們會繼續製作講出真相的新聞，不計成本，不論代價。
在此，我們誠意邀請各位香港人，支持「和你撐壹週刊」計劃。

我哋一齊集氣，撐住自由香港。

「和你撐壹週刊」計劃是什麼？請按此了解更多
歡迎加入「和你撐壹週刊計劃」

香港人的聲音我們聽到了！有讀者一再希望我們推出全新計劃，讓讀者可以付出更多來支持《壹週刊》記者！我們迅速回應讀者訴求，推出最新「和你撐壹週刊」計劃，旨在向各位壹會員提供獨壹無二的升級禮遇，讓每一位香港人可以用實際行動撐住《壹週刊》，讓壹仔繼續有彈藥去踢爆黑幕，守護真相。

「和你撐壹週刊」計劃共設有五項收費計劃，包括「每月$300」、「每月$500」、「每月$1000」、「每年$3000」和「每年$5000」，讀者選擇以上任何一種計劃，皆可享其收費級別的專屬禮遇。

由心而發 豐儉由人

以下「和你撐壹週刊」計劃訂戶專享獨家禮遇，以計劃金額而定，各有不同，當中包括：

。。。。。。。。。。。。。。。。。